【壞咗點算】拆機專家評分，邊件得零分最難整？

知名維修網站iFixit早前公佈5大最難維修裝置，當中微軟佔3部，Apple就佔2部。

iFixit每次拆解後會為裝置評分，10分為最易維修，0分則為最難。

2017最矚目的iPhone X獲6分，iFixit評價屏幕及電池延續傳統，容易更換。不過拆解新玻璃機背就較麻煩，壞屏幕後亦要花高價才能換。

賣$38,888高價的iMac Pro，雖然RAM、CPU等都可自行升級，但都只得3分，原因是必須拆開大部分組件才能更換這些可升級的零件。

新iPad雖然只得2分，但已是榜中最易維修。iFixit指新iPad的零件以大量膠水固定，拆開時容易破壞屏幕及保護玻璃。又薄又輕的Macbook雖然轉用標準的螺絲，不過所有零件都焊死在底板，屏幕也沒有保護玻璃容易損壞，所以維修成本較高。

今次贏家就是獲0分的Surface Laptop，iFixit指此機完全沒打算讓人維修，必需鎅破人造麂皮鍵盤才能維修內部零件。除零件被焊死，連電池都難以更換，電池老化後幾乎不能自行更換。

btw

點解ifixit個網站最底果度，有支那網站登記既code？